【政情】七一升旗禮風險高 政府研室內升旗

【Now新聞台】反修例的示威行動不絕，下一波劍指七一升旗禮。

學生及制服團體率先獲通知不用出席，政府解釋是基於安全理由，政圈都開始評估今年七一升旗禮能否順利舉行。據了解，政府及警方都已就最壞情況作好部署。

2014年，佔領行動初期，十一國慶升旗禮及酒會亦在金紫荊廣場及會展舉行，當時多名示威者包圍附近道路，獲邀嘉賓無法乘車到達，最後要坐船到會展，而當時亦因應安全考慮，學生及制服團體不用出席，嘉賓亦由一般數以千計大幅減少至200名。

網上近日有人發起提早到金紫荊廣場集會，《政情》打聽政府及警方近期評估，堵路規模可能比佔領時大，先作好減低風險措施，包括減少邀請青少年團體，亦已研究有人堵路時，以至金紫荊廣場未能舉行升旗禮時的後備方案，包括移師到室內升旗。

七一下午的遊行是另一重頭戲，政府連日閉關，立法會亦避火頭，民主派內部估計會奏效，有助減少民怨。不過周三晚上，在愛丁堡廣場的集會人數比預期多，希望可以延續至七一遊行。

民主派評估政府暫緩修例畢竟可以平息一些民怨，相信6月16日二百萬人迫爆遊行路線的場面未必重現，但多個訴求仍未獲正視，預期會再現6月9日遊行一百萬人的規模，因為七一遊行極可能是短期內最後一次大型動員，如人數太少或令政府感覺市民「收貨」。

不過，也有民主派認為人數已不再重要，一個月內發動三次大型遊行已是個紀錄。